有冇人屋企要自己同兄弟姊妹一齊夾份買樓

係咁既 我屋企人最近想買樓
佢地就諗住出咗首期，之後等我畢業同佢地一齊供，細妹大個就加入
層樓就落我同細妹個名
我而家就黎大學畢業，但細妹仲係幼稚園學生
佢地就諗住將來全家人一齊住
但我係到諗我連自己將來做咩都唔知
而且要我一齊供就話我起碼都要供萬幾蚊個月
姐係基本上佢地完全冇預我啲日常開支要錢
所以好想拒絕，但屋企人講到明一係就一齊供，一係就自己搬出去住
我應該點做好

搬出去住

但搬出去住啲劏房都好貴
擔心自己承受唔起

死都唔會一齊
On9你細妹先幼稚園，憑乜有佢份

夾份供你又承受得起咩

細妹幼稚園。。。

你妹點供

送半層樓比你阿妹 直接講仲好啦

當供30你供20年佢供十年？

親兄弟明算帳

父母比首期, 又唔落自己名, 又幫手供
其實都好信任你啦
你話畢業先一齊供
即係父母平身都供得起
咁真係冇乜好擔心

fg 供到萬幾蚊個月都幾勁

其實我都係比較介意呢樣野
等到佢大出黎做嘢，基本上都差唔多供完

都係既
但驚會同屋企人反面

因為我同我細妹年紀差好大
佢地都覺得我應該當佢係自己仔女咁
唔應該同佢計

因為佢地而家仲有啲錢 所以暫時唔太需要擔心
但都唔會頂到好耐 所以先叫我出黎做嘢嗰陣幫收供
同埋我覺得 雖然佢地想置業係好事
但我將來結婚成家立室 冇理由全部人逼埋一間屋掛
唔通要我同另一半自己再出去買樓 剩係叫我另一半供晒
我自己就幫返屋企人供咁唔公平咩

屋企人諗法就覺得我一個月用三四千就夠
其他就拎黎供樓

同屋企人 講負擔唔起

即係仲租緊屋住？ 定係有公屋？
如果係租緊既,
咁除非你黑心到將來唔租屋比佢/一齊住
唔係遲早都要比呢筆錢安置佢地.

公屋既話就唔好夾啦
留返d錢同另一半買啦

我有講過
但佢唔理
如果佢地真係決定買樓我會同佢地講清楚
一係就層樓唔準落我阿妹名 一係就唔好叫我供咁多
如果唔係我自己搬出去住算

本身屋企係租樓？

我住緊公屋
我寧願將來自己搬出去都唔想搞到好似而家咁麻煩

公屋

其實你咁既情況都做唔到按揭啦, 你屋企人做擔保人??

咁又唔洗咁盡。。。

圓滑小小都得

有男/女 朋友就講 有計劃
當你搵到工就講 人工報細 洗用報大
加埋話 有計劃 你地係想我分手定結唔成婚

仲有幾百蚊你未拎出嚟供樓lo

你咪同老豆老母講
加埋阿妹名會浪費左首置個名
第日阿妹出身果陣, 層樓升左咪加按幫阿妹比首期
如果咁都唔肯叫佢地落番自己名自己供

公屋就得啦
父母有屋住就得
你搞掂自己, 比足家用已經好好

有能力咪等細妹大先幫下佢,
幫唔到就算

利申：個人意見

其實如果本身住緊公屋，你係想拎間公屋出黎當綠表買居二?定全私樓?
如果全私就試下同佢地講，落一個人名有so wor, 又唔使除咁多人戶籍，第時啊妹買樓又唔使再比咁多印花稅